const SooratRahad = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "سورۂ رعد میں ... موضوعات پر گفتگو ہے",
    options: [" توحید", "رسالت", "معاد", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: "اجرام فلکی .... چیزوں پر قائم ہیں",
    options: ["حجم مادی", " اجرام کی حرکت", "ستونوں پر", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: "عقیدہ آخرت کا منکر ... ہے",
    options: [" کافر ", "ہندو", "مشرک", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: " کافر ",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: " اللہ دنیا میں ۔۔۔ سے در گزر فرماتا ہے",
    options: ["مشرکین", "ظالم", "گنہگار", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ظالم",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "رسول خدا ﷺ نے اپنے بعد ہدایت کا ذریعہ ۔۔۔ کو قرار دیا",
    options: ["حضرت علی ع", "اہلبیت ع", "حضرت ابوبکر", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "حضرت علی ع",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: " ایک سینٹی میٹر مکعب نطفے میں ۔۔۔ منوی جاندار موجود ہوتے ہیں",
    options: ["ایک ہزار ملین", "ایک سو ملین", "پانچ سو ملین", "کروڑ ملین"],
    correctAnswer: "ایک سو ملین",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "سَارِبٌۢ کا معنی ۔۔۔ ہے",
    options: [
      "کسی راستے سے ہٹنے والا",
      "کسی راستے پر چلا جانے والا",
      "کسی راستے کی ہدایت کرنے والا",
      "جلدی کرنے والا",
    ],
    correctAnswer: "کسی راستے پر چلا جانے والا",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "حالات میں تغیر کی ۔۔۔ صورتیں ممکن ہیں",
    options: ["1", "2", "3", "4"],
    correctAnswer: "2",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question: "فرشتے کس سے ڈرتے ہیں",
    options: ["اللہ سے", "عظمت الہی سے", "جہنم سے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "عظمت الہی سے",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: " غیر اللہ کو پکارنا ۔۔۔ حرکت ہے",
    options: ["شرک پر مبنی", "کفر پر مبنی", " سفیہانہ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: " سفیہانہ",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: "رب وہ ہوتا ہے جو۔۔۔ کی قدرت رکھتا ہو",
    options: [" خلق", "ایجاد", "بارش برسانے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: "یُوۡقِدُوۡنَ سے مراد ۔۔۔ ہے",
    options: ["جھاگ کو کہتے ہیں", " آگ جلانا", "اونچی جگہ", " کوڑا کرکٹ"],
    correctAnswer: " آگ جلانا",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: "حق ۔۔۔ کی ضمانت ہے",
    options: [" افادیت", "دوام", "بقا", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question: " قیامت کے دن دنیا کی ۔۔۔ عیاں ہو جائے گی",
    options: ["بے قیمتی", "زندگی", "اعمال", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "بے قیمتی",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: "علم ۔۔۔ ہے",
    options: ["بڑائ", "عقل", "ذخیرہ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "عقل",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "اسلام ۔۔۔ پر تکیہ کرتا ہے ",
    options: ["بڑائ", "عقل", "ذخیرہ", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "عقل",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "مومن وہ ہے جو۔۔۔ ہو",
    options: ["محراب کا عابد", "میدان کا صابر", "سخی", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: "سورہ الرعد میں صاحبان عقل کے کتنے اوصاف بیان ہوئے ہیں",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    correctAnswer: "7",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: "نیکی  کے ذریعے برائ دور کرنے کے کتنے طریقے ہیں؟",
    options: ["2", "3", "4", "6"],
    correctAnswer: "4",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: "مؤمن اپنے گناہ کا تدارک ۔۔۔ سے کرتا ہے",
    options: ["گڑگڑانے سے", "نیکی", "خوف سے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "نیکی",
  },
  {
    questionNo: "21",
    question: " کان ۔۔۔ کی جگہ ہے",
    options: ["سننے کی", "سمجھنے کی", "جواہرات کے ٹھہرنے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "جواہرات کے ٹھہرنے",
  },
  {
    questionNo: "22",
    question: " آخرت میں صبر کے صلے میں ۔۔۔ نصیب ہو گی",
    options: ["امن و سلامتی", "جنت", "مولا علی سے ملاقات", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "امن و سلامتی",
  },
  {
    questionNo: "23",
    question: "اپنے خاندان کو ۔۔۔ لوگ جنت عدن میں لے جائیں گے",
    options: ["صاحبان عقل", "پرہیز گار", "نمازی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "صاحبان عقل",
  },
  {
    questionNo: "24",
    question: " ائمہ ہدیٰ (ع) سے قطع تعلق ۔۔۔ ہے",
    options: ["جہنمی", "موجب فساد فی الارض", "نافرمان", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "موجب فساد فی الارض",
  },
  {
    questionNo: "25",
    question: " رزق میں فراوانی و تنگی کا مالک کون ہے؟",
    options: [
      "امام علی علیہ السلام",
      "اللہ",
      "حضرت میکائیل علیہ السلام",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "اللہ",
  },
  {
    questionNo: "26",
    question: "دنیا کی زندگی ۔۔۔ ہے",
    options: ["فانی", "عارضی سامان", "پرسکون", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "عارضی سامان",
  },
  {
    questionNo: "27",
    question: "ہدایت نہ ملنے کا سبب ۔۔۔ کا فقدان ہے",
    options: ["معجزات کا", "ہدایت طلبی", "عقل", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "ہدایت طلبی",
  },
  {
    questionNo: "28",
    question: "دلوں کو سکون ۔۔۔ سے ملتا ہے",
    options: ["موسیقی سے", "اللہ کے ذکر سے", "محفلوں سے", "گھر سے"],
    correctAnswer: "اللہ کے ذکر سے",
  },
  {
    questionNo: "29",
    question: "طوبی جنت کا درخت ہے جس کی جڑ ۔۔۔ کے گھر میں ہو گی",
    options: [
      "حضرت علی (علیہ السلام)",
      "حضرت محمد ص",
      "سیدہ فاطمہ س",
      "الف اور ب دونوں",
    ],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: "30",
    question: "دنیا و آخرت دونوں کی زندگی ۔۔۔ سے سدھر جاتی ہے",
    options: ["ایمان", "عمل صالح", "دولت سے", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
];

export default SooratRahad;
